香港民意研究所民調將會研究「你是否贊成香港獨立？」

宜家唔係叫你走出嚟嗌香港獨立喇
匿名民調問你撐唔撐咋
唔好再話咩講完美國就唔撐喇
成日話支持但人哋討論嘅時候就叫人唔好提唔好講
討論都唔屌sor我真係唔覺得你真係支持

支持香港獨立
收皮啦港獨狗

香港獨立係香港唯一生路

直線乞正皮

連登大把人扮撐獨立

絕對支持

近呢幾個月觀察到，其實最驚「香港獨立」既從來都唔係中共，而係香港人。果種恐懼甚至被中共反轉頭去利用，令到香港人一討論「香港獨立」就立即自我審查咁唔敢講、唔敢提、唔敢諗。

push

好多巴絲連有人喺連登都已經即刻屌

push
有個poll就可以比signal美國佬

都唔知點解會咁

hk01 帶風向

根本有啲人仲係對獨立反感
明明唔承認自己係中國人又憎中國
偏偏又唔主張香港獨立容許中國繼續統治香港

希望真係唔係自己友
明明以前連登大部分都支持獨立

[和理作盾] 橫掂次次都反對 咁不如次次都係早一晚先講去邊示威 配合埋其他地方大力裝修

社會大部分人害怕改變，安於現狀。對較「前衛」既社會運動思潮傾向保守。

講得好聽啲，有啲人未睇得穿「獨立」既本質。難聽啲講句，有啲人真係蠢；但無辦法，要去推廣香港獨立，必然地要兼顧到呢班「保守派」既主流思維模式同語言。並唔係一兩年既持久戰，而係一兩代既持久戰。

Gchi

呢個問題有陷阱wor
你咁問我我實支持架
你如果個問題係香港獨立可行嗎?
咁我一定答你no
中共一日唔倒台香港獨立都唔會有好日子過

聲援加泰其實唔等於要開口撐加獨
今次佢哋係因為西班牙政治審判加泰人先走出嚟抗爭

推

香港獨立冇話一定要幾時獨
支持已經好好

今鋪唔理咩出黎遊行嗌唔嗌呢個口號
而係真真正正問你 「你想唔想香港獨立？」
係中共底下係冇可能有真正民主大家都明
可能大家礙於唔想失焦而一直冇講
今次係一個勁好既機會大家表態支持香港獨立呀！
比番2016年民族黨大家一齊係添馬嗌香港獨立個種氣焰
好唔好呀

驚係正常

好多人對失業捱餓係無心理準備

唔獨立最終就算爭取到幾多民主其實都冇用
中國一下就可以收返
大家唔好忘記中國係獨裁政權
一早都承諾過西藏自治最後咪又係收回

點解中共成日話香港人係港獨
就係因為講我地係港獨先凝聚到係支那個啲大多數人既民族情況

啱，冇得到啲連討論都唔俾嘅人扮撐獨立

而家多咗好多外人
搞到港獨係連登唔係主流
不過證明所謂黃絲就係咁
佢哋自認低等永遠畀人騎住黎控制

事實就係中國都知香港要有真民主真自治就必須獨立

69開始真係多咗好多純黃絲從2014年穿越過嚟純爭取普選

我就支持 不過最支持中共倒台

唔支持，香港無獨立既條件。

即係你地明唔明點解香港獨立唔係五大訴求之一？雖然大家都知唯有獨立先係最佳出路。
有時要達到目的係需要做，唔可以講出聲。簡單到一間公司，你努力求上位，同時日日係辦公室大嗌我要做腦細，咁你離被炒不遠矣，話知你幾有才華

佢要建構「We vs You」既典型二元分化概念，先可以洗到果14億人既腦。

【香港人應站出來支持加泰隆尼亞】

香港燃燒起來之際，加泰隆尼亞也被迫革命，因為不公義的西班牙政府出手，重判加泰獨派領袖坐牢9年至13年。加泰人在示威的時候升起了代表香港的黑色洋紫荊旗，就因為這樣，我們必須回應。在本月24號(星期四)，周竪峰、劉穎匡和鄭俠將會舉辦一個支援加泰隆尼亞人的集會，暫定於7點鐘遮打花園，正申請不反對通知書。這是香港人國際戰線的一部份。

【為甚麼要舉辦集會？為甚麼要支持加泰隆尼亞？】

一：效果。世界現時十分關注香港，舉辦集會可以有效引起中外關注。香港人對抗極權、暴政、警暴，而加泰人面對的也是這樣的西班牙中央。加泰人第一日示威，就有人被槍傷眼睛和睾丸，這對於仍未脫離警暴、社運政界中人和示威者飽受暴力傷害的香港人，理應心同感受、同仇敵愾。

二：犯法非犯罪。加獨領袖只是提倡政治理念，即使「違憲」，亦只屬於「政治犯罪」而不是事實犯罪，判其入獄極無天理，事實全部都只是政治犯。獨立選項亦經過公投確認，獲得大多數人民支持，而西班牙不承認公投，並施以司法迫害兼軍警鎮壓，是踐踏民主，無視人權。香港上世紀被迫「回歸」中國，「一國兩制」千般承諾之後一直走數，理應獨立自主的地方一直不能獨立自主，一直淪為大國和強權附庸，這份飽受迫害的心情我們應該明白。

三：回應義務。早在雨傘時期，加泰已有議員聲援香港，早於國際轉向之前。現在加泰人繼續不怕得罪中國，也在自己主場舉起代表香港抗爭的旗幟，我們也不能逃避回應的義務，我們理應表態支持加泰人。在爭取真正自主的路途，加泰人也是我們的兄弟手足，我們不能令任何人感到孤單。我們都知道在孤立無援的時候，其他國家的表態是雪中送炭。我們必須表態。

【支持加泰會否得罪西班牙、歐盟和美國？】

一：將心比己。美國、歐盟和加泰人並無因為害怕激嬲中國，而放棄聲援香港；我們希望其他國家能夠頂住強權壓力，濟弱扶傾，伸張基本人權道義。我們自己就更不能利字當頭、畏首畏尾。這關乎香港抗爭者理想主義和道德高地——我們不只爭取私利，我們也支持其他受暴政迫害的人，即使這樣有可能得罪強權，我們也應該義無反顧去做，do a Hong Kong.

二：意見多元。歐美強權不支持加泰獨立，不代表我們取態要跟強權一模一樣，很多西方人都會同情加泰人，如果我們跟國家同一個鼻孔出氣，我們就跟西班牙和中國沒有分別。我們會計算利害，但也不能放棄公義，否則我們如何大義凜然去告訴世界，香港值得獨立自主，香港值得擁有人權？很多外國人聲援香港，其實很多都是單純公義。我們自己得到別人因為公義而發出的支援，自己也同樣擁有支援別人的責任。我們不能再做free-rider，要與其他受壓迫者同行，我們必須表態。

【支持加泰會否令中共有藉口「抹黑」香港人搞港獨？】

一：其實你控制唔到。五大訴求並沒有觸及憲制和主權問題，但中方早就定性了香港是「顏色革命」，從來沒支持過獨立的黃之鋒羅冠聰甚至早前遇襲的岑子傑也被中方批評為「港獨頭目」，基本上無論大家對這個問題有甚麼想法，中方都是一貫如此定性。香港人發出任何令中國不悅的聲音，都是如此定性。

二：中國早就嬲左。這四個月，香港抗爭者已經挑戰過大大小小的心理關口，包括中聯辦國徽和國旗，我們尚且不割席，為何要割加泰手足？中國不高興又如何呢？大家反對送中，不也激嬲中國了嗎？裝修中資，不也激嬲了嗎？香港人要民主自由，不也激嬲嗎？但香港人繼續撐下去。所以我們也不用自我審查。因為中國再嬲，也不過如此。總不會聲援加泰會嬲過五星紅旗被射落海。中國同西班牙特別親？要迫害香港人有一千萬個理由，而且也正在迫害。為義受迫害，總好過自以為識玩但計來計去之後還是被迫害。我們必須表態。

我們要告訴加泰隆尼亞人，雖然我們都在溝渠，我們尚未有國家，但我們仰望同一片星空，我們追求一樣的自由和尊嚴。

【聲援加泰隆尼亞集會 (暫定)】
時間：10月24日7點
地點：遮打花園
正申請不反對通知書

屌
而家問你你支唔支持咋
你呢啲人根本打從心底裏支持香港獨立
討論又唔撚比匿名問你又唔撚鍾意

經過3年 連登竟然倒退到連講港獨都唔得

中共倒台必然係香港獨立最好嘅時機
可能有人中共倒台之後點解仲要獨立？
事實上我追求自由民主只係其中一個獨立嘅原因
更重要嘅係中國跟父母合法性統治香港
其次香港同中國從根本性已經有好大嘅不同

支持完識飛咩，支持完中共自然解體

雨革失敗咗之後佢地又做返港豬 繼續不問世事
到今年69突然又醒返

中共倒台必然係香港獨立最好嘅時機
可能有人中共倒台之後點解仲要獨立？
事實上我追求自由民主只係其中一個獨立嘅原因
更重要嘅係中國根本冇合法性統治香港
其次香港同中國從根本性已經有好大嘅不同

而家淨係問你支唔支持獨立希唔希望獨立啫
唔支持唔希望嘅話咁你咪繼續做中國人囉

真係好撚悲哀

中共倒台都唔會有好日子過架傻豬
中國人民族主義大一統已經深入骨髓
點會畀你香港好過
所謂民主國家西班牙都冇畀加泰人好過
即使民主國家面對分離主義處理手法態度同獨裁國家都係一致 國家主權同國家領土對一個國家而言好重要
雖然美國係聯邦組成但如果其中一個state要脫離聯邦根本冇可能
美國聯邦政府係南北戰爭時代點都要搶宣布獨立咗嘅state
中共唔係唯一原因香港要獨立
而係文化生活方式法治都同中國有衝突
兩者冇辦法並存
中國文化俱有侵略性必然消滅香港獨特性同香港人

我覺得可以獨立，將養新移民嘅錢轉曬養美軍一部份army有獨立貨幣，有廣東話，有經濟，係差army仲差咩

獨立前提係武器權(槍權)

要係民主國家獨立比獨裁國家更加難
到時中國全民投票反對香港獨立
中國打壓香港嘅合法性會更強
情形就好似加泰咁

反送中都未燒到香港人好似加泰咁全職抗爭
你想用咩籌碼黎爭取獨立?
嗌口號?
我比你呢一秒內獨立到
都會馬上比中共摧毀啦
中共倒未必有好日子 但中共唔倒港獨根本天荒夜譚

口講藍屍都識啦，扣你帽子都扣唔切呀，唔係我話個投票投支持既肯定有大量藍屍，689肯定係其一

宜家係表態既問題
民意基礎識唔識呀
一多起上黎係會對個社會有震撼性